Европа — часть света в Северном полушарии Земли, омывается морями Северного Ледовитого и Атлантического океанов, имеет площадь около 10 млн км. Вместе с Азией образует материк Евразия, Европейская культура как Западная противопоставляется Азиатской как Восточной в рамках объединяюще-разнообразного географического пространства.Население Европы составляет приблизительно 0.694 млрд. человек или около 9 % населения Земли (2019). Прирост населения сравнительно медленный и средний возраст сравнительно высокий по отношению к другим континентам мира.

Азия — крупнейшая часть света, как по территории, так и по численности населения. Образует вместе с Европой материк Евразию. Площадь (вместе с островами) — около 43,4 млн км[1]. Население — 4.2 млрд чел. (2012) (60,5 % населения Земли). Азия является ныне крупнейшим развивающимся регионом в мире.

Африка — второй по площади материк после Евразии, омывается Средиземным морем с севера, Красным — с северо-востока, Атлантическим океаном с запада и Индийским океаном с востока и юга. Африкой называется также часть света, состоящая из материка Африка и прилегающих островов. Площадь Африки без островов составляет 29,2 млн км, с островами — около 30,3 млн км[3], покрывая, таким образом, 6 % общей площади поверхности Земли и 20,4 % поверхности суши. На территории Африки расположено 55 государств.Население Африки составляет около 1 млрд. чел.
Австралии (англ. Commonwealth of Australia[5], МФА: [km.nwl v strelj]) — государство в Южном полушарии, занимающее одноимённый материк, остров Тасмания и несколько других островов Индийского и Тихого океановявляется шестым государством по площади в мире. К северу от Австралийского Союза расположены Восточный Тимор, Индонезия и Папуа — Новая Гвинея, к северо-востоку — Вануату, Новая Каледония и Соломоновы Острова, к юго-востоку — Новая Зеландия. Кратчайшее расстояние между главным островом Папуа — Новой Гвинеи и материковой частью Австралийского Союза составляет всего 145 км[7], а расстояние от австралийского острова Боигу до Папуа — Новой Гвинеи — всего 5 километров. Население на 31 декабря 2018 года оценивалось в 0.25 млрд чел., большинство из которых проживает в городах на восточном побережье[8].

Южная Америка — один из шести материков планеты Земля, расположенный на юге Западного полушария. Омывается на западе Тихим океаном, на востоке — Атлантическим, на севере — Карибским морем, которое является естественным рубежом между двумя Америками. Панамский перешеек на северо-западе материка соединяет Южную Америку с Северной.В состав Южной Америки также входят различные острова, большинство из которых принадлежит странам континента. Острова в бассейне Карибского моря относятся к Северной Америке[источник не указан 369 дней]. Страны Южной Америки, которые граничат с Карибским морем — включая Колумбию, Венесуэлу, Гайану, Суринам, Французскую Гвиану и Панаму — известны как Карибская Южная Америка. Площадь континента — 17,84 млн км (4-е место среди континентов; по площади лишь чуть больше России), население — 0.388 млрд. чел. (2011 г.) человек (4-е место среди континентов).

Северная Америка (англ. North America, фр. Amrique du Nord, исп. Amrica del Norte, Norteamrica, аст. Ixachitln Mictlmpa) — один из шести материков планеты Земля, расположенный на севере Западного полушария Земли.Площадь Северной Америки без островов — 20 360 000 км, с островами — 24 365 000 км[1][2][3]. По этим показателям она сопоставима с Советским Союзом. К островам Северной Америки относятся Гренландия (2,175 600 км), Канадский Арктический архипелаг, Вест-Индия, Алеутские острова и другие. Население Северной Америки составляет более 0.5 млрд. чел., что составляет 7 % от населения мира. В пределах материка часто выделяют Североамериканский регион, объединяющий США, Канаду, Гренландию, Сен-Пьер и Микелон и Бермуды. Северная Америка, как и Австралия, является материком, где нет стран без выхода к морю.
